var __index = {"config":{"lang":["sv"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"index.html","title":"Hem","text":"<p>Brf Glasera \u00e4r en ung f\u00f6rening vars bost\u00e4der stod klara och var redo f\u00f6r inflyttning Maj 2017. L\u00e4genheterna byggdes av Ikano och \u00e4r p\u00e5 34-89 kvadratmeter f\u00f6rdelade p\u00e5 1-4 rum och k\u00f6k. De \u00e4r ljusa och v\u00e4lplanerade och varje l\u00e4genhet har minst en balkong eller uteplats. Fr\u00e5n och med 2018 best\u00e5r f\u00f6reningens styrelse endast av boende inom f\u00f6reningen och Ikano har \u00f6verl\u00e4mnat ansvaret till den befintliga styrelsen.</p>"},{"location":"index.html#viktig-information","title":"Viktig information","text":"<p>Fr\u00e5n 2024-01-01 har vi en ny ekonomisk f\u00f6rvaltare, Fastum. Det \u00e4r de som sk\u00f6ter alla avier.</p> <p>Information om hur kan ni \u00e4ndra betalningss\u00e4tt och hur ni kan kontakta Fastum vid fr\u00e5gor, finns tillsammans med avgiftsavin f\u00f6r januari som ni f\u00e5r i ert postfack innan jul.</p> <p>Fr\u00e5n 2024-01-01 har vi en ny teknisk fastighetssk\u00f6tare, WIAB. De ronderar varannan vecka.</p> <p>Felanm\u00e4lan g\u00f6rs via info@wiabservice.se.</p> <ul> <li>Vid akut \u00e4rende vardagar: 08-80 20 40</li> <li>Vid akut \u00e4rende helg: 08-80 16 28</li> </ul> <p>Fr\u00e5n 2024-03-01 beh\u00f6ver ni ha kompletterat er hemf\u00f6rs\u00e4kring med bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gget. Mer info vad detta inneb\u00e4r hittar ni p\u00e5 bifogad lapp.</p> <p>Har ni fr\u00e5gor, tveka inte, kontakta oss via styrelsen@brfglasera.se</p> <p>Vi i styrelsen \u00f6nskar er alla</p> <p>God Jul och Gott Nytt \u00c5r</p>"},{"location":"kontakt.html","title":"Kontakt","text":"<p>Du kan kontakta styrelsen p\u00e5 v\u00e5r mail styrelsen@brfglasera.se</p>"},{"location":"kontakt.html#styrelsemedlemmar","title":"Styrelsemedlemmar","text":"<ul> <li>Vir\u00e1g Bud\u00e1n\u00e9</li> <li>Annakarin Eriksson</li> <li>Louise Ahlstr\u00f6m</li> <li>Stefan H\u00f6glund</li> <li>Pontus Thomsson</li> </ul>"},{"location":"m%C3%A4klarinformation.html","title":"M\u00e4klarinformation","text":"<p>H\u00e4r hittar du viktig information relaterad till m\u00e4klarverksamheten.</p>"},{"location":"m%C3%A4klarinformation.html#ekonomisk-plan","title":"Ekonomisk plan","text":"<p>I den ekonomiska planen finner du en \u00f6versikt \u00f6ver verksamhetens ekonomiska aspekter och m\u00e5l. Du kan ladda ner den h\u00e4r:</p> <ul> <li>Ekonomisk plan</li> </ul>"},{"location":"m%C3%A4klarinformation.html#arsredovisningar","title":"\u00c5rsredovisningar","text":"<ul> <li>\u00c5rsredovisning 2021</li> <li>\u00c5rsredovisning 2018</li> <li>\u00c5rsredovisning 2017</li> </ul>"},{"location":"m%C3%A4klarinformation.html#energideklaration","title":"Energideklaration","text":"<p>I april 2019 gjordes energideklarationen f\u00f6r f\u00f6reningens tv\u00e5 fastigheter.</p> <ul> <li>Chamottev\u00e4gen 15-19</li> <li>Chamottev\u00e4gen 13 och Stig Lindbergs Gata 12</li> </ul>"},{"location":"m%C3%A4klarinformation.html#bostadsrattstillagg","title":"Bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg","text":"<p>Det \u00e4r viktigt att v\u00e5ra boende tecknar en hemf\u00f6rs\u00e4kring men n\u00e5got extra bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg beh\u00f6ver inte tecknas d\u00e5 bostadsr\u00e4ttsf\u00f6reningen har tecknat ett gemensamt bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg f\u00f6r alla l\u00e4genheter.</p>"},{"location":"boendeinformation/andra_hands_uthyrning.html","title":"Andrahandsuthyrning","text":"<p>L\u00e4genheter f\u00e5r hyras ut i andra hand endast efter styrelsens samtycke. Styrelsen f\u00e5r inte neka till andrahandsuthyrning om en medlem har beaktansv\u00e4rda sk\u00e4l att hyra ut. F\u00f6reningen tar ut en administrativ avgift vid uthyrning i andra hand.</p> <p>Andrahandsuthyrning m\u00e5ste vara godk\u00e4nd av styrelsen. Ans\u00f6kan skall ske skriftligt och inneh\u00e5lla sk\u00e4l f\u00f6r uthyrningen samt den period uthyrningen avser. Ans\u00f6kan skall ocks\u00e5 inneh\u00e5lla uppgift om andrahandshyresg\u00e4st som namn, mobilnummer och personnummer. Styrelsen kan komma att be medlemmen om kompletterande underlag f\u00f6r att styrka sk\u00e4len s\u00e5 som anst\u00e4llningsbevis eller antagningsbesked f\u00f6r arbete och studier p\u00e5 annan ort. Ny ans\u00f6kan om andrahandsuthyrning ska alltid ske vid byte av andrahandshyresg\u00e4st eller vid \u00f6nskan om f\u00f6rl\u00e4ngning.</p> <p>Det ska finnas godtagbara sk\u00e4l f\u00f6r att f\u00e5 hyra ut i andra hand och det \u00e4r de sk\u00e4len som \u00e4r reglerade i hyreslagstiftningen.</p>"},{"location":"boendeinformation/andra_hands_uthyrning.html#godtagbara-skal-for-andrahandsupplatelse-enligt-hyresnamndens-avgoranden","title":"Godtagbara sk\u00e4l f\u00f6r andrahandsuppl\u00e5telse enligt hyresn\u00e4mndens avg\u00f6randen","text":"<ol> <li> <p>\u00c5lder eller sjukdom Ett sk\u00e4l som anses godtagbart \u00e4r att    bostadsr\u00e4ttsr\u00e4ttshavaren l\u00e4ggs in p\u00e5 sjukhus eller annat boende p\u00e5 grund av    \u00e5lder eller sjukdom.</p> </li> <li> <p>Tillf\u00e4lligt arbete eller studier p\u00e5 annan ort Tillf\u00e4lligt arbete eller    studier p\u00e5 annan ort kan utg\u00f6ra godtagbara sk\u00e4l. Orten b\u00f6r ligga l\u00e4ngre bort    \u00e4n det som kan anses utg\u00f6ra normalt pendlingsavst\u00e5nd, som huvudregel mer \u00e4n    ca 8\u201410 mil bort eller en restid som \u00f6verstiger 1,5 timme enkel v\u00e4g.</p> </li> <li> <p>L\u00e4ngre utlandsvistelse \u00c4ven en l\u00e4ngre utlandsvistelse kan vara ett    godtagbart sk\u00e4l. F\u00f6r att en utlandsvistelse ska anses som l\u00e4ngre ska den    p\u00e5g\u00e5 i minst n\u00e5gra m\u00e5nader. I allm\u00e4nhet l\u00e4mnas tillst\u00e5nd till    andrahandsuthyrning ett \u00e5r i taget. Under vissa f\u00f6ruts\u00e4ttningar, exempelvis    en utlandstj\u00e4nstg\u00f6ring p\u00e5 tre \u00e5r, kan dock l\u00e4ngre tillst\u00e5nd ges p\u00e5 en g\u00e5ng.</p> </li> <li> <p>Provsamboende Att vilja provsambo i ett parf\u00f6rh\u00e5llande utg\u00f6r ofta ett sk\u00e4l.    Provboende kan ske i den enes bostad eller i en gemensamt anskaffad bostad.</p> </li> <li> <p>Uthyrning till n\u00e4rst\u00e5ende Att bereda barn eller andra n\u00e4rst\u00e5ende bostad kan    vara ett godtagbart sk\u00e4l.</p> </li> <li> <p>Andra sk\u00e4l Ut\u00f6ver de situationer som n\u00e4mns ovan kan det finnas ytterligare    sk\u00e4l f\u00f6r en bostadsr\u00e4ttshavare att uppl\u00e5ta sin l\u00e4genhet i andra hand.    Exempel p\u00e5 godtagbara sk\u00e4l \u00e4r n\u00e4r bostadsr\u00e4ttshavaren anskaffat en    bostadsr\u00e4tt f\u00f6r att bos\u00e4tta sig i efter pensionering, men beh\u00f6ver hyra ut    den under en \u00f6verg\u00e5ngstid.</p> </li> </ol>"},{"location":"boendeinformation/andra_hands_uthyrning.html#airbnb","title":"AirBnb","text":"<p>Uthyrning av \u00f6vernattningsn\u00e4tter, helger, vecka med Airbnb, Blocket eller liknande till utl\u00e4ndska g\u00e4ster inneb\u00e4r en betydande risk om n\u00e5got skulle h\u00e4nda. Denna typ av andrahandsuthyrning kommer inte att godk\u00e4nnas av styrelsen och f\u00e5r inte ske i v\u00e5rt hus. Detta givet att ansvarsf\u00f6rs\u00e4kring f\u00f6r g\u00e4ster inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis fungerar som i Sverige och att det d\u00e5 kan bli en mycket kostsam aff\u00e4r f\u00f6r den som uppl\u00e4t sin bostadsr\u00e4tt i andra hand. Bostadsf\u00f6reningens stadgar styr allts\u00e5 \u00e4ven \u00f6ver denna typ av uthyrning och det \u00e4r samma sak d\u00e4r: AirBnb \u00e4r att klassa som andrahandsuthyrning och ett godk\u00e4nnade beh\u00f6ver ges av styrelsen och beslut tas enligt ovandst\u00e5ende regler. S\u00e5ledes kommer inte styrelsen godk\u00e4nna just den typen av andrahandsuthyrning. Vi avr\u00e5der d\u00e4rf\u00f6r bostadsr\u00e4ttsinnehavare att l\u00e4gga upp sin bostadsr\u00e4tt p\u00e5 AirBnb med anledning av att v\u00e5ra stadgar s\u00e4ger nej och den risken det inneb\u00e4r om en skada skulle uppkomma. Att till\u00e4gga \u00e4r att vi vill undvika att det ska upplevas som det bedrivs hotelliknande verksamhet i v\u00e5rt hus.</p>"},{"location":"boendeinformation/andra_hands_uthyrning.html#semesterbostadsbyte","title":"Semesterbostadsbyte","text":"<p>Semesterbostadsbyte som Intervac och Home Exchange \u00e4r i lagens mening en andrahandsuthyrning. Att byta bostad med n\u00e5gon annan familj under en semesterperiod \u00e4r trevligt men kr\u00e4ver allts\u00e5 tillst\u00e5nd, \u00e4ven om ingen betalning utg\u00e5r. Vill du g\u00f6ra det s\u00e5 ber\u00e4tta d\u00e5 f\u00f6r styrelsen och be om ett godk\u00e4nnande innan du kommer \u00f6verens med den andra familjen. Styrelsen godk\u00e4nner h\u00f6gst 1 m\u00e5nads semesterbytesperiod per \u00e5r och per bostads\u00e4gare, till namngiven person och att \u00e4ven vid denna typ av bostadsbyte kr\u00e4vs kontrakt och godk\u00e4nnande fr\u00e5n styrelsen. Bifoga namn, adress och mobilnummer med den du byter med.</p>"},{"location":"boendeinformation/andra_hands_uthyrning.html#forsakring","title":"F\u00f6rs\u00e4kring","text":"<p>Den l\u00e4genhet som en bostadsr\u00e4ttshavare ska hyra ut m\u00e5ste f\u00f6rs\u00e4kras av denne \u00e4ven i forts\u00e4ttningen inklusive f\u00f6r fast inredning som k\u00f6ksinredning och vitvaror. Om bostadsr\u00e4tthavaren inte l\u00e4mnar kvar n\u00e5gon l\u00f6s egendom i bostadsr\u00e4tten (som m\u00f6bler eller andra saker), kan denne teckna en f\u00f6rs\u00e4kring f\u00f6r enbart bostadsr\u00e4tten.</p> <p>Hos vissa f\u00f6rs\u00e4kringsbolag m\u00e5ste man inte vara folkbokf\u00f6rd p\u00e5 adressen f\u00f6r att omfattas av hemf\u00f6rs\u00e4kringen. Det r\u00e4cker att vara bosatt p\u00e5 adressen och st\u00e5 med i f\u00f6rs\u00e4kringsbrevet. Den som hen hyr ut till m\u00e5ste ocks\u00e5 teckna en egen hemf\u00f6rs\u00e4kring som inkluderar en ansvarsdel. Den som vill hyra ut sin bostad i andra hand ska se till att klarg\u00f6ra f\u00f6rs\u00e4kringsl\u00e4get med sin hyresg\u00e4st. Bostadsr\u00e4ttshavaren m\u00e5ste vara medveten om ansvaret och ta reda p\u00e5 vad f\u00f6rs\u00e4kringen t\u00e4cker d\u00e5 olika f\u00f6rs\u00e4kringsbolag har olika regler.</p> <p>Den som hyr ut l\u00e4genheten s\u00e5v\u00e4l som den som hyr l\u00e4genheten b\u00f6r se \u00f6ver vilka f\u00f6rs\u00e4kringar man har s\u00e5 att man s\u00e4kerst\u00e4ller att det finns en fullgod hemf\u00f6rs\u00e4kring som t\u00e4cker skador eller olyckor som kan uppkomma under uthyrningsperioden. F\u00f6rs\u00e4kringen g\u00e4ller endast om den som hyr ut f\u00e5tt f\u00f6reningens godk\u00e4nnande liksom om ett kontrakt mellan den som hyr ut och den som hyr finns.</p> <p>F\u00f6r att uppl\u00e5telse i andra hand ska kunna godk\u00e4nnas ska det ocks\u00e5 finnas f\u00f6rslag p\u00e5 en namngiven hyresg\u00e4st. Under uthyrningstiden \u00e4r du som bostadsr\u00e4ttsinnehavare ansvarig f\u00f6r l\u00e4genheten, att avgifterna betalas, att din hyresg\u00e4st inte missk\u00f6ter sig etc. Gl\u00f6m inte att ocks\u00e5 informera din hyresg\u00e4st om f\u00f6reningens regler och trivselregler.</p>"},{"location":"boendeinformation/balkong.html","title":"Balkong","text":"<p>Inglasning av balkonger \u00e4r ingen fr\u00e5ga styrelsen driver utan det finns en projektgrupp som ser \u00f6ver f\u00f6ruts\u00e4ttningarna f\u00f6r inglasning. Vill du g\u00e5 med i denna projektgrupp h\u00f6r av dig till styrelsen s\u00e5 f\u00f6rmedlar vi en kontakt.</p>"},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html","title":"Felanm\u00e4lan","text":"<p>F\u00f6r att rapportera ett fel, beh\u00f6ver du veta vem som ska ta emot din felanm\u00e4lan beroende p\u00e5 vilken typ av fel som har uppst\u00e5tt:</p> <ul> <li>Om du har problem i din l\u00e4genhet eller n\u00e5got som r\u00f6r din f\u00f6renings fastighet,   v\u00e4nligen kontakta f\u00f6reningens tekniska f\u00f6rvaltare, SBC.</li> </ul> <p>Kundtj\u00e4nst: 0771-722 722 (\u00d6ppettider: Vardagar 07.00-21.00)</p>"},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#dygnet-fastighetsjour","title":"Dygnet fastighetsjour","text":"<p>Vid akut skada eller liknande som r\u00f6r fastighetens allm\u00e4nna utrymmen eller din l\u00e4genhet under icke kontorstid, ska detta omg\u00e5ende anm\u00e4las till fastighetsjouren.</p> <ul> <li>Telefon: 08-18 70 00</li> <li>Fastighetsjouren \u00e4r \u00f6ppen alla vardagar mellan kl. 21.00 \u2013 07.00 samt helger.</li> <li>OBS! Om felet beror p\u00e5 handhavandefel kan den boende komma att faktureras f\u00f6r   utryckningen.</li> </ul>"},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#skadedjur-anticimex","title":"Skadedjur - Anticimex","text":"<ul> <li>Telefon: 08-19 00 30</li> </ul>"},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#bredband-telefoni-tv-tele2","title":"Bredband-Telefoni-Tv (Tele2)","text":"<p>Vid fel p\u00e5 internet, telefon, TV-mottagning eller om du har andra fr\u00e5gor, kontakta Tele2.</p> <ul> <li>Telefon: 90 222</li> </ul>"},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#tvattmaskin-torktumlare-kombimaskin","title":"Tv\u00e4ttmaskin, torktumlare &amp; kombimaskin","text":""},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#siemens","title":"Siemens","text":"<p>Om n\u00e5got fel uppst\u00e5r p\u00e5 din tv\u00e4ttmaskin/torktumlare, kontakta Siemens direkt.</p> <ul> <li>Telefon: 0771-11 22 77</li> </ul>"},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#cylinda","title":"Cylinda","text":"<p>Om n\u00e5got fel uppst\u00e5r p\u00e5 din kombimaskin fr\u00e5n Cylinda, kontakta Cylinda direkt.</p> <ul> <li>Telefon: 0771-25 25 00</li> <li>Du kan \u00e4ven boka ditt servicebes\u00f6k p\u00e5 Cylindas   webbplats.</li> </ul>"},{"location":"boendeinformation/felanm%C3%A4lan.html#vitvaror-kokikea","title":"Vitvaror k\u00f6k/IKEA","text":"<p>Kontakta IKEA f\u00f6r \u00e4renden som r\u00f6r vitvaror.</p> <ul> <li>Telefon: 0476-649480</li> <li>Mejladress: handla.ovrigt.rekl@ikea.com</li> <li>M\u00e4rk mejlet med: \"Felanm\u00e4lan vitvara Ikano Eftermarknad\"</li> </ul> <p>V\u00e4nligen uppge f\u00f6ljande information:</p> <pre><code>L\u00e4genhetsnummer:\nTyp av produkt:\nFel p\u00e5 varan:\nNamn p\u00e5 produkten:\nArtikelnummer (g\u00e4ller ej spish\u00e4ll):\nService/PNC-nummer (g\u00e4ller ej spish\u00e4ll):\nSerienummer (g\u00e4ller ej spish\u00e4ll):\nEfternamn:\nF\u00f6rnamn:\nAdress:\nPostnummer:\nOrt:\nTelefon:\nE-post:\n</code></pre>"},{"location":"boendeinformation/grillning.html","title":"Grillning","text":"<p>Det finns en gemensam grill p\u00e5 g\u00e5rden d\u00e4r principen \"f\u00f6rst till kvarn\" g\u00e4ller. Med andra ord \u00e4r det inte m\u00f6jligt att boka grillen en viss tid eller datum. N\u00e4r man anv\u00e4nder grillen ansvarar man \u00e4ven f\u00f6r att g\u00f6ra den ren, ta bort aska osv.</p> <p>Grillning p\u00e5 balkong \u00e4r endast till\u00e5tet om man har elgrill eller gasolgrill. Kolgrillar \u00e4r inte till\u00e5tet med tanke p\u00e5 brandrisken.</p>"},{"location":"boendeinformation/markis.html","title":"Markis","text":"<p>Du som vill montera en markis eller annat solskydd ska till styrelsen inkomma med en skriftlig f\u00f6rfr\u00e5gan om tillst\u00e5nd om montage innan upphandling och montage sker. Bifogad blankett ska anv\u00e4ndas f\u00f6r ans\u00f6kan.</p> <p>I ans\u00f6kan ska prelimin\u00e4rt leverant\u00f6rsval anges och montageritning bifogas. En f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r styrelsens godk\u00e4nnande av monteringen \u00e4r att ett avtal uppr\u00e4ttas mellan bostadsr\u00e4ttshavaren och f\u00f6reningen. Avtalet reglerar underh\u00e5lls- och montagefr\u00e5gor mm. Avtalet ska ha undertecknats av b\u00e5da parter (f\u00f6reningen och bostadsr\u00e4ttsinnehavaren) innan montage f\u00e5r p\u00e5b\u00f6rjas.</p>"},{"location":"boendeinformation/markis.html#fargval","title":"F\u00e4rgval","text":"<p>F\u00e4rgval av markis och annat solskydd ska vara sandf\u00e4rg/gr\u00e5 nyans S4005-Y20R.</p>"},{"location":"boendeinformation/parkering.html","title":"Parkering","text":"<p>F\u00f6reningen har 54 parkeringsplatser som tillg\u00e4nglig f\u00f6r f\u00f6reningens medlemmar att hyra i Porslinsgaraget som ligger p\u00e5 Wilhelms K\u00e5ges gata. Om ni \u00e4r intresserade av att hyra en parkeringsplats hittar ni information h\u00e4r.</p>"},{"location":"boendeinformation/trivselregler.html","title":"Trivselregler","text":"<p>Regler \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndiga f\u00f6r trivselns skull n\u00e4r man bor s\u00e5 n\u00e4ra varandra som vi g\u00f6r. Sunt f\u00f6rnuft och h\u00e4nsyn till varandra \u00e4r en grundpelare, men d\u00e5 vi alla \u00e4r olika finns det ett antal regler som samtliga medlemmar och dess eventuella g\u00e4ster ska f\u00f6rh\u00e5lla sig till.</p> <p>Ska man ha fest eller spela h\u00f6g musik m\u00e5ste man ta h\u00e4nsyn till sina grannar.</p> <p>Renoveringsarbeten och annat som f\u00f6r ov\u00e4sen som kan t\u00e4nkas vara st\u00f6rande f\u00f6r de som bor runt omkring b\u00f6r planeras s\u00e5 att de st\u00f6r s\u00e5 lite som m\u00f6jligt.</p> <p>Skr\u00e4p och br\u00e5te p\u00e5 balkonger \u00e4r inte bara otrevligt, det \u00e4r ocks\u00e5 en brandrisk. D\u00e4rf\u00f6r ska balkongerna h\u00e5llas snygga och rena, oavsett om de anv\u00e4nds eller inte.</p> <p>Den som r\u00f6ker p\u00e5 sin balkong f\u00e5r absolut inte kasta ut fimpar eller aska rakt ut s\u00e5 att detta kan bl\u00e5sa in till grannen under eller bredvid. Detta b\u00e5de ur trivselsynpunkt och av s\u00e4kerhetssk\u00e4l; en gl\u00f6dande fimp p\u00e5 grannens matta kan orsaka brand.</p>"},{"location":"boendeinformation/trivselregler.html#sakerhet","title":"S\u00e4kerhet","text":"<p>Kontrollera att ytter porten i fastigheten g\u00e5r i l\u00e5s efter in- och utpassering.</p> <p>Sl\u00e4pp inte in n\u00e5gon ok\u00e4nd person i fastigheten.</p> <p>Din l\u00e4genhet ska vara utrustad med brandvarnare och brandsl\u00e4ckare. Kontrollera att dessa fungerar minst en g\u00e5ng per \u00e5r och att brandsl\u00e4ckaren \u00e4r laddad.</p>"},{"location":"boendeinformation/trivselregler.html#gemensamma-kostnader","title":"Gemensamma kostnader","text":"<p>Var sparsam vid varmvattenf\u00f6rbrukning och l\u00e4mna inte vatten rinnande i on\u00f6dan. Byt kranpackning n\u00e4r vatten st\u00e5r och droppar. Kostnader f\u00f6r vatten betalas av alla bostadsr\u00e4ttshavare gemensamt.</p> <p>Var aktsam om v\u00e5ra avloppsr\u00f6r och undvik fettproppar i avloppsledningarna. Torka ur fettet i stekpannor och andra k\u00e4rl med hush\u00e5llspapper innan du diskar dem samt torka av redskap med mycket fett p\u00e5.</p> <p>H\u00e4ll inte ut en st\u00f6rre m\u00e4ngd fett i avloppet utan h\u00e4ll p\u00e5 en petflaska och l\u00e4mna till \u00e5tervinningsstationen alternativ h\u00e4ll i en tetra och sortera som br\u00e4nnbart avfall.</p>"},{"location":"nyheter/2023_09_24.html","title":"H\u00f6sten \u00e4r p\u00e5 int\u00e5gande","text":"<p>Och underh\u00e5llet av v\u00e5r fastighet forts\u00e4tter. Som n\u00e4mndes tidigare \u00e4r en stamspolning inplanerad. Det kommer att ske under v 42 (16 - 20 oktober). Avisering sker till respektive l\u00e4genhet minst tre dagar innan av Sortera Industry. Om du ej kan vara hemma s\u00e4tt l\u00e5set i servicel\u00e4ge.</p> <p>Hur gick det d\u00e5 med OVK, obligatorisk ventilationskontroll, i v\u00e5ras?! Kontrollen g\u00f6rs f\u00f6r att s\u00e4kerst\u00e4lla att ventilationen fungerar som den ska och att inomhusluften \u00e4r bra. Franska Bukten som utf\u00f6rde OVK kom in i de flesta l\u00e4genheterna dock visade det sig att f\u00f6r l\u00e5ga fr\u00e5nluftsfl\u00f6den i ett st\u00f6rre antal l\u00e4genheter. Luftv\u00e4xling m\u00e5ste ocks\u00e5 bed\u00f6mas ske p\u00e5 ett s\u00e4tt s\u00e5 att god luftkvalitet kan n\u00e5s.</p> <p>I v\u00e5r fastighet kommer tilluften(uteluft) in genom ventiler bakom elementen. Uteluftstillf\u00f6rsel ska finnas till varje rum f\u00f6r att luftv\u00e4xlingen ska fungera. Vid f\u00f6r\u00e4ndring av l\u00e4genhetens utformning m\u00e5ste fortsatt varje rum ha en uteluftsventil. Det r\u00e4cker ej med en ventil mellan rum. Ett nytt tillf\u00e4lle kommer att planeras in d\u00e5 rensning av kanaler samt injustering/m\u00e4tning av ventilation g\u00f6rs. D\u00e5 kommer \u00e4ven bed\u00f6mning g\u00f6ras att alla utrymmen som kan anses vara ett rum har god luftv\u00e4xling, vilket kr\u00e4vs f\u00f6r en godk\u00e4nd OVK.</p> <p>Om ni har ett tillbyggt rum \u00e4r alternativet att l\u00e5ta l\u00e4genheten \u00e5terg\u00e5 till den ursprungliga rumsf\u00f6rdelningen eller att hitta en l\u00f6sning f\u00f6r att f\u00e5 ute/tilluft till alla rum. Ett enkelt och kostnadseffektivt alternativ hade varit att montera en ventil i f\u00f6nsterkarmen. Tyv\u00e4rr fungerar det ej och h\u00e5ltagning m\u00e5ste ske i fasad. Detta \u00e4r mer kostsamt samt att vi m\u00e5ste s\u00e4kerst\u00e4lla att det ej har n\u00e5gon p\u00e5verkan p\u00e5 prestanda och garanti f\u00f6r v\u00e5r fastighet.</p> <p>Alla kostnader f\u00f6r att \u00e5terst\u00e4lla till ursprungliga antalet rum eller en m\u00f6jlig l\u00f6sning f\u00f6r att f\u00e5 tilluft(utifr\u00e5n) st\u00e5r ber\u00f6rd l\u00e4genhetsinnehavare f\u00f6r sj\u00e4lv.</p> <p>Om ni har ett tillbyggt rum</p> <p>V\u00e4nligen kontakta styrelsen f\u00f6r besked om ni planerar \u00e5terst\u00e4lla l\u00e4genheten till ursprunget betr\u00e4ffande antal rum. Utifr\u00e5n detta kan vi planera in n\u00e4r ny kontroll av ventilation kan ske. F\u00f6r mer information kan du l\u00e4sa i Boverket Byggregler BBR i till exempel avsnitt 6 om hygien, h\u00e4lsa och milj\u00f6.</p> <p>D\u00e4r st\u00e5r det att rum ska ha kontinuerlig luftv\u00e4xling d\u00e5 de anv\u00e4nds. Uteluftsfl\u00f6det ska vara l\u00e4gst 0,35 l/s per m2 golvarea. Det st\u00e5r vidare olika exempel p\u00e5 att t ex bost\u00e4ders sovrum b\u00f6r ha ett minsta tilluftsfl\u00f6de p\u00e5 4 l/s per sekund och sovplats.</p> <p>Elst\u00f6d har s\u00f6kts och Brf Glasera f\u00e5r ta del av ca 55 000 kr. Leverant\u00f6r f\u00f6r gemensamt elabonnemang och IMD best\u00e4ms i h\u00f6st och mer information kommer betr\u00e4ffande vad det inneb\u00e4r. Styrelsen har sett \u00f6ver avtal med ekonomisk/teknisk f\u00f6rvaltare och nya leverant\u00f6rer fr\u00e5n 2024 vilket vi kommer ber\u00e4tta mer om inf\u00f6r \u00e5rsskiftet.</p> <p>H\u00e4lsningar Styrelsen</p>"},{"location":"nyheter/2023_11_28.html","title":"Snart dags f\u00f6r adventsmingel p\u00e5 g\u00e5rden 3/12 kl 15, passa p\u00e5 att prata med grannar och dryfta funderingar med styrelsen.","text":"<p>Bra h\u00f6rsammat! Sortera kunde utf\u00f6ra stamspolning i 82 av 84 l\u00e4genheter samt i lokalen (Naprapaten). Ofta r\u00e4knar de med ett tapp p\u00e5 10% d\u00e4r de inte kommer in.</p> <p>Inf\u00f6r upphandling av f\u00f6rs\u00e4kring f\u00f6r fastigheten kommer en f\u00f6r\u00e4ndring ang\u00e5ende bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg. Fr\u00e5n att som i dag ing\u00e5 i f\u00f6reningens f\u00f6rs\u00e4kring till att var och en l\u00e4gger till det sj\u00e4lv i sin egen hemf\u00f6rs\u00e4kring. Mer f\u00f6rdelaktigt f\u00f6r f\u00f6reningen och respektive boende. Separat information kommer.</p> <p>Till v\u00e5ren 2024 planeras rensning av kanaler och injustering av ventilation f\u00f6r godk\u00e4nd OVK. Innan det tillf\u00e4llet beh\u00f6ver tillbyggda rum hanteras s\u00e5 vi vet att det inte kommer att orsaka nedslag.</p> <p>Det har nu visat sig att det g\u00e5r att montera en spaltventil d\u00e5 framkom att en boende redan gjort det i samband med tillbyggnad av rum(tack f\u00f6r info!). F\u00f6r ett korrekt och kostnadseffektivt utf\u00f6rande samt smidigt hanterande samordnas denna insats s\u00e5 kontakta v\u00e4nligen styrelsen om ni inte gjort det \u00e4nnu om t\u00e4nker beh\u00e5lla det tillbyggda rummet. Ber\u00f6rda informeras vidare.</p> <p>Alla kostnader f\u00f6r att \u00e5terst\u00e4lla till ursprungliga antalet rum eller en m\u00f6jlig l\u00f6sning f\u00f6r att f\u00e5 tilluft(utifr\u00e5n) st\u00e5r ber\u00f6rd l\u00e4genhetsinnehavare f\u00f6r sj\u00e4lv. Liksom om inte godk\u00e4nd \u00e5tg\u00e4rds g\u00f6rs kring ett tillbyggt rum och det p.g.a det blir nedslag vid n\u00e4sta kontroll (i v\u00e5r).</p> <p>Leverant\u00f6r f\u00f6r inf\u00f6rande av gemensam el och IMD \u00e4r best\u00e4md. Vattenfall, v\u00e5r eln\u00e4ts\u00e4gare har l\u00e5nga handl\u00e4ggningstider och kan ta upp mot ett \u00e5r innan gemensamt elabonnemang inf\u00f6rs. Information kommer ut n\u00e4r det n\u00e4rmar sig.</p> <p>Enligt ekonomisk plan h\u00f6js avgiften 2% fr\u00e5n januari 2024. Fler l\u00e5n har lagts om i h\u00f6st och r\u00e4ntekostnaderna \u00f6kar v\u00e4sentligt. F\u00f6reningen har en bra kassa men ytterligare h\u00f6jningar av avgift kommer att beh\u00f6vas under 2024. Vi inleder \u00e5ret med en ny ekonomisk f\u00f6rvaltare, Fastum, och i samr\u00e5d med denna kommer plan f\u00f6r kommande avgiftsh\u00f6jningar att l\u00e4ggas med b\u00f6rjan fr\u00e5n kvartal 2.</p> <p>Teknisk sk\u00f6tsel kommer WIAB att st\u00e5 f\u00f6r fr\u00e5n och med \u00e5rsskiftet och vi har inlett kontakt ang\u00e5ende v\u00e5rt v\u00e4rmesystem. Mer information kommer n\u00e4r blir dags.</p> <p>Ni har kanske h\u00f6rt om att kommunerna ska sk\u00f6ta insamlingen av f\u00f6rpackningsavfall fr.o.m n\u00e4sta \u00e5r och senast 2027 ska fastighetsn\u00e4ra insamling vara inf\u00f6rt. Hur det g\u00e5r att inf\u00f6ra f\u00f6r v\u00e5r f\u00f6reningen beh\u00f6ver utredas till dess.</p> <p>P\u00e5 tal om sopsortering, t\u00e4nk p\u00e5 att vi kastar v\u00e5ra sopor i tunnor. S\u00e5 om fullt och trycker in ytterligare sopor kan de falla ner/hamna utanf\u00f6r tunnan. Det blir ofr\u00e4scht och kostar f\u00f6reningen extra. Att \u00f6ppna en till soplucka n\u00e4r ser fullt ut tar n\u00e5gon extra minut men \u00e4r ocks\u00e5 ett enkelt s\u00e4tt att bidra och ta ansvar f\u00f6r f\u00f6reningens b\u00e4sta. Tack.</p> <p>\u00c4ntligen har vi en ny uppdaterad websida f\u00f6r Brf Glasera! L\u00e4s d\u00e4r mer om din f\u00f6rening brfglasera.se.</p> <p>Hoppas vi ses p\u00e5 adventsminglet!</p> <p>H\u00e4lsningar</p> <p>Styrelsen</p>"},{"location":"nyheter/2024_01_18.html","title":"Viktig information till f\u00f6reningens medlemmar","text":"<p>Bostadsr\u00e4ttsf\u00f6reningens fastighetsf\u00f6rs\u00e4kring kommer fr\u00e5n och med den 2024-03-01 inte l\u00e4ngre omfatta kollektivt bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg.</p> <p>Det inneb\u00e4r att boende i f\u00f6reningen m\u00e5ste kontakta sitt f\u00f6rs\u00e4kringsbolag och l\u00e4gga till ett eget bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg till sin hemf\u00f6rs\u00e4kring senast per den 2024-03-01.</p>"},{"location":"nyheter/2024_01_18.html#hur-lagger-man-till-ett-eget-privat-bostadsrattstillagg","title":"Hur l\u00e4gger man till ett eget (privat) bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg?","text":"<p>Detta g\u00f6r den boende enkelt genom att ringa sitt hemf\u00f6rs\u00e4kringsbolag som d\u00e5 omg\u00e5ende kompletterar hemf\u00f6rs\u00e4kringen. Mer om kollektivt bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg Tanken med det kollektiva bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gget var ursprungligen god och syftade till att ge samtliga medlemmar ett prisv\u00e4rt f\u00f6rs\u00e4kringsskydd - varp\u00e5 flertalet bostadsr\u00e4ttsf\u00f6reningar kompletterade f\u00f6reningens f\u00f6rs\u00e4kring med det kollektiva bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gget. Helt i linje med f\u00f6rs\u00e4kringsbranschens d\u00e5varande rekommendationer.</p> <p>P\u00e5 senare tid har det dock framkommit att medlemmen kan f\u00e5 ett v\u00e4sentligt s\u00e4mre skydd j\u00e4mf\u00f6rt med det skydd medlemmen f\u00e5r genom ett privat bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg (tecknat till medlemmens hemf\u00f6rs\u00e4kring). I v\u00e4rsta fall kan f\u00f6rs\u00e4kringsskyddet helt komma att falla bort d\u00e5 f\u00f6rs\u00e4kringsbolagen kan st\u00e4lla h\u00f6gre krav p\u00e5 en f\u00f6rs\u00e4kringstagare som \u00e4r juridisk person (f\u00f6reningen) j\u00e4mf\u00f6rt med en fysisk person (privatperson). S\u00e5 var det inte t\u00e4nkt att fungera men har under senare tid bekr\u00e4ftats i praktiken.</p> <p>D\u00e4rtill har det kollektiva bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gget lett till att allt fler vattenskador belastar bostadsr\u00e4ttsf\u00f6reningens f\u00f6rs\u00e4kring varp\u00e5 flera f\u00f6rs\u00e4kringsbolag helt slutat erbjuda kollektivt bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg till bostadsr\u00e4ttsf\u00f6reningar pga. bristande l\u00f6nsamhet.</p>"},{"location":"nyheter/2024_01_18.html#vad-ar-ett-bostadsrattstillagg","title":"Vad \u00e4r ett bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg?","text":"<p>En vanlig hemf\u00f6rs\u00e4kring g\u00e4ller all l\u00f6s egendom och eventuella merkostnader. Exempel p\u00e5\u030a merkostnad \u00e4r tillf\u00e4lligt boende om medlemmen inte kan bo kvar under reparationstiden. Den g\u00e4ller d\u00e4remot inte \u201dbyggnaden\u201d, d.v.s. golv och v\u00e4ggar. Bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gget f\u00f6rs\u00e4krar den del av byggnaden som bostadsr\u00e4ttshavaren \u00e4r underh\u00e5llsansvarig f\u00f6r.</p>"},{"location":"nyheter/2024_01_18.html#vad-ar-medlemmen-underhallsansvarig-for-i-en-bostadsratt","title":"Vad \u00e4r medlemmen underh\u00e5llsansvarig f\u00f6r i en bostadsr\u00e4tt?","text":"<p>Gr\u00e4nsen mellan medlemmens och f\u00f6reningens underh\u00e5llsansvar kan se olika ut. Bostadsr\u00e4ttslagen l\u00e4gger grunden men f\u00f6reningens stadgar p\u00e5verkar ocks\u00e5 ansvarsf\u00f6rdelningen. Det normala \u00e4r att medlemmen ansvarar f\u00f6r alla ytskikt som golv, v\u00e4ggar, kakel i badrum etc. F\u00f6reningen \u00e4r sedan ansvarig f\u00f6r materialet innanf\u00f6r ytskiktet. Man kan s\u00e4ga att f\u00f6reningen ansvarar f\u00f6r husets stomme (bj\u00e4lklag, reglar), ytterv\u00e4ggar, tak och grund.</p>"},{"location":"nyheter/2024_01_18.html#exempel-pa-gransdragningar","title":"Exempel p\u00e5 gr\u00e4nsdragningar","text":"<p>H\u00e4r \u00e4r n\u00e5gra exempel p\u00e5 hur det kan se ut. Observera att det kan se olika ut fr\u00e5n fall till fall och att det h\u00e4r bara ska ses som exempel. Vattenskada i k\u00f6k</p> <ul> <li>K\u00f6ksbordet \u2013 medlemmens ansvar, hemf\u00f6rs\u00e4kringen t\u00e4cker.</li> <li>Golvet \u2013 medlemmens ansvar, bostadsr\u00e4ttstill\u00e4gg kr\u00e4vs.</li> <li>Bj\u00e4lklaget ner mot grannen, bostadsr\u00e4ttsf\u00f6reningens ansvar. G\u00e5r p\u00e5   f\u00f6reningens f\u00f6rs\u00e4kring.</li> </ul>"}]}